「你付錢未必就是朋友」 陳冠希又挑上吳亦凡？

男星吳亦凡擔任《中國新說唱》音樂總顧問，同時也身兼製作人和導師，雖然貢獻不少，卻始終難逃外界質疑「專業性不足」。ETtoday報導，先前「Skr」一詞蔚為風潮，MC HotDog在個人Instagram搞笑造句，陳冠希就曾留言批評這很可笑：「大家甚至不知道自己在說什麼，還覺得自己很酷…這文化到底怎麼了？！」對於大眾盲目跟從吳亦凡一事，十分不以為然。

日前陳冠希又發文，被疑是二度diss吳亦凡。據報導，陳冠希日前在微博PO文，用英文寫下：「你付錢給某個人，不代表他們就成了你的好朋友。給所有真正的嘻哈夥伴，請辨認並看輕你眼前的謊言，有些業餘的人假裝是專家要愚弄你們，我相信你們全都比他們聰明和強大，別讓我感到失望，我的嘻哈兄弟們。」

報導稱此外，陳冠希又另發微博，以十句全押韻的英文嗆聲：「錢不能為你買來名聲，它只能為你買來恥辱，這場嘻哈遊戲到底發生什麼鬼。」綜合所有內文，不少網友推測陳冠希diss的對象，可能就是在《中國新說唱》中數次提及自己跟國外製作人是好友的吳亦凡。

Skr

怨婦vs電鰻

良心藝人
串埋我地嘅大撒幣習總

想知吳亦凡出閃卡會有咩人

個影相佬聽番自己堆新歌會唔會覺得好垃圾
仲係度周圍串人
同埋好似無邊個有理過佢

【激死強國】帛琉頑抗中國銀彈收買 堅持不與台灣斷交

中國自去年底起，向台灣邦交國帛琉發出旅遊禁令，觀光客大減重挫當地旅遊業及整體經濟，不過帛琉堅持不斷交，決不為「五斗米」放棄與台灣長達近20年的友好關係。

西太平洋島國帛琉人口約2萬人，於1994年脫離美國管轄後獨立，1999年與台灣建交，是目前台灣僅有的17個邦交國之一。當地居民表示︰「每個帛琉居民都有一個台灣故事，例如是去渡假、讀書或就醫。」島上亦有多處豎立標誌，說明有關基建是由台灣資助興建。

近年中國以「銀彈」施壓，希望換取帛琉與台灣斷交。數據顯示，2008年
中國到帛琉的遊客只有634名，佔遊客總數少於1%，但2015人，中國遊客已急增至9.1萬名，佔總數54%，高峰期每日都有包機接載數百名中國客飛抵帛琉，大大刺激當地經濟。

不過上年11月起，因帛琉堅持不與台灣斷交，遭中國政府發出旅遊禁令，甚至將「帛琉」列為網上的禁字，旅行社不可以舉辦帛琉的旅行團，否則會被罰款。禁令對帛琉經濟的影響可謂立竿見影，在大量減少中國遊客的情況下，帛琉航空宣佈因財務虧損，停飛中國航線，當地的酒店、餐飲和觀光業也大受打擊。

有人認為是次旅遊禁令是中國策略的一部份，一人說：「先花很多錢在這裡，令你像飲汽水般上癮，然後他們再關掉水喉。」當時以經濟利益行先的大部份人，都沒有注意到這危機。

帛琉的經濟來源有42.3%是來自旅遊業，面對中國客大跌的情況旅遊局官員表示，政府官員表示會以「塞翁失馬，焉知非福」的態度面對。2015年中國客到訪帛琉達到高峰時，全島的電力、食水和污水系統都承受巨大壓力，當時更引發嚴重通脹，海產、食物和租金都急速上升，加重一般居民的生活負擔。政府現可趁着禁令重新思考政策方向，更加明確地向「高價值、低影響、可持續」的旅遊業發展。

事實上，中國禁令實施前，總統雷蒙傑索（Tommy Remengesau Jr.）已實施措施減少中國旅客的數量，包括削減來往中國與帛琉的包機數目，以減低大量旅客入境對環境及社會造成的影響。雷蒙傑索申強調與台灣的邦交關係，形容中國是「重要伙伴」，但與台灣「有更多共同點」，並指「帛琉是一個有法治、有民主而且獨立的國家」，不會向壓力低頭。

好老實

閃卡哥功力一定深厚過佢

Freestyle仲未出道個陣

閃卡哥已經做左好多年音樂

認同

你快樂嗎
壞孩子的天空

呢兩首堪稱經典

btw 你兩個post reply同一段野覺得點

好老實

尹光功力一定深厚過佢

閃卡哥仲未出道個陣

尹光已經做左好多年音樂

The tank go skrrrrrr